點解mcu就係塑造唔到一個高質少少既反派？

引用TDK Joker名言，世界真係值得擁有一啲高質素少少既罪犯，英雄電影界亦如是

好心mcu跟x men first class同dofp學下野，睇下人地點樣塑造磁力王呢個角色啦
首先佢細個喺集中營既經歷已經係個不可多得既推動力，但更重要既係從佢同professor x既對話睇出：佢認為大自然所選擇既係變種人，變種人係比人類高等既物種，而世界係應該由高等物種管治低等物種。而電影亦高明地將人類對變種人做既仆街野表露無遺，所以就算觀眾無視哂磁力王所有進化論觀點，單係佢喺dofp段speech既” no more hiding, no more suffering”其實對觀眾黎講都已經夠哂說服力有餘
反觀mcu，Thanos個濕鳩理念完全說服唔到人，佢同Gamora既關係又兒戲，唔撚係掉人落街前流滴眼淚就叫做交代左架 睇啲marvel post仲好意思j thanos有血有肉 真係人唔笑狗都吠

Thor3 家姐唔好咩？
不過係死得太快

唔講咁多

DC又贏

完來磁力王係dc角色

一講起雷神3腦入面即刻聽到
ArrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrArr

睇完down咗首歌黎聽 太入腦

見到某個post話條女睇到Thanos掉個女落街 睇到留馬尿 就覺得on9

叫咩名 想聽但搵唔到

你search 移民之歌就有 但係個版權好似俾marvel 買左 所以聽落有啲分別

The Immigrant Song- Led Zeppelin 1973

咁啱宜家聽緊

我聽呢個就唔覺有分別

immigrant song

你唔覺原唱嗌得唔夠放咩 我覺得雷神ver嗌得正啲

有無link 搵唔到完整雷神ver

因為版權問題俾人del左 試下打thor ragnarok theme song 啲關鍵字睇下搵唔搵到

我反而覺得比得太多戲份萬磁王
以前就狼人傳 依家就萬磁王傳
Fc同天啟都比勁多戲份佢
又阿媽又個囡係想點
雷射眼 Storm呢啲就零描寫咁濟

而且X men新三部曲萬磁王根本唔算反派
Fc係能量佬 dofp係矮仔 天啟係天啟
每一套萬磁王最後都係去同X教授hehe
要用多三部曲去解釋萬磁王舊三部曲嘅行為都唔算勁得去邊

利申：同意Mcu反派好一般 但係唔同意例子

first class 開始既磁力王 雖然佢好似係一個反派,但佢同時又反唔晒
mcu一路以黎最好既反派 係 洛基
其實同磁力王都有幾分似 就係 佢睇係上黎係一個反派,但係佢地所做既壞事並唔係全心去搞破壞
可能呢類亦正亦邪既角色易得觀眾歡心

而小丑 舊版既蝙蝠俠好似都無咁高質
The Dark Knight 劇本實在太好 同埋 演小丑既太高質

磁力王本身都係主角之一 , 前後三部曲佢都係佔好多戲份
MCU果D每個BOSS都係只係做果集BOSS
連THANOS正式出都只係第一集 ,
你就拎黎比較

萬乜9磁王，睇少啲支那台灣譯名啦

Sor
一時唔記得個名就直抄Wiki

MCU暫時黎講相對深刻啲嘅反派得
Loki，Zemo，Hela，Thanos

Loki不解釋

Hela夠霸氣，少數打唔贏嘅反派

Zemo動機描寫充足，手段唔差，用普通方法都搞散成隊復仇者，算係有幾分joker味。

Thanos個計劃其實好有討論價值，不過連登仔淨係懶聰明話Reality石無限資源，唔明個重點。到於父女情係差咗啲，兩集GOTG鋪排下會好好多。整體上已經算描寫得幾好。

Ultron同滿大人就膠到入腦

Ultron電影Nerf得太勁
同埋個主題唔夠突出:AI發展為人類帶來既影響
marvel呢啲英雄片拍唔到同類型主題電影既味道
咪覺得又係一個反派想毀滅人類/統治地球
仲要比第二部AI秒殺

有冇睇GOTG1,2?

thanos理論其實錯唔曬喎
放眼係而家既社會上面，如果真係有方法random死一半人
其實對個社會未必係壞事

每次放假出街行就會諗條街少一半人就好,thanos簡直係實現左我幻想

MCU基本上打鬥戲一多文戲就唔夠，我睇trailer真係對AI有一絲心寒，但實際上Ultron完全冇壓迫感，表現唔到AI勁啲咩，理念又係輕輕帶過，打又唔夠打，搞到得返幾場CG打鬥好睇

如果thanos每十零年清一次咪有用囉，死人唔死文明唔洗兩代人就打回原形啦

Marvel撚一貫串人伎倆

本身MCU就係得咁多料
dr strange 所謂反派直頭睇到我眼都突
deadpool 1反派都認真過佢

MCU
我中意 zemo

zemo 同 黑豹
係用嚟對比
winter solider 同 ironman
一個寬恕一個仇恨

上帝角度
zemo 真係要所有嘢超級順利
先可以引到CA同IM 內戰
凡人嚟講呢到係超級誇張

唯一係呢個位唔夠時間描寫多啲
都明嘅因為要處理內戰劇情
不過呢個影帝最後一個 close up 剖白
呢段真係敵人嘅 solo

如果計埋電視劇

Skye 個老豆
真心高質

你係想叫stan lee同stan lee學野?

未睇過agent of shield走去話mcu反派廢

明明把聲型到震
但係寫到好似只係想脫離老豆(tony)嘅中二病咁

vulture?

Loki係thor3變左笑角

Killmonger咁高質都無人提
睇嚟黑人係呢度真係原罪嚟

黑豹細佬完勝你個四個

呢個真係唔想佢死

一線反派:thanos, kilmonger, zemo, vulture
二線: hela, winter soldier, loki
其他

DC 電影得joker一個反派有質素

Steppenwolf果種恐懼感 都好有層次

Loki二線

蜘蛛俠睇咗兩次，都唔覺vulture有咩咁有血有肉，成套戲一味係咁講住為家人就認同佢動機?有無兒戲咗啲

牙丫呀～丫 牙丫呀～Y

$&@(&@(&(&@;&;$;@;&;@;;@$;&;@

講mcu又唔提Kingpin Purple Man

TDK Joker

中二小學雞，最尾人性賭局輸左就發爛渣，想自己引爆，咁樣同打麻雀輸左就反枱有乜野分別，Two Face都型過佢啦，黑警間接害死佢同條女，佢都仲同黑警估公字，黑警贏左真係放過佢，Joker 真係得啖笑

好多人都力架不了就睇都冇睇黑豹
其實論型棍同動機
Killmonger有力挑戰MCU最佳反派

我記得two face 唔中會"擇"過公字

泡菜狗又贏

女黑警同黑社會大佬果度都無玩野，放過女黑警，黑社會大佬果度都無直接殺佢

MCU同DCEU班反派全部都係垃圾
有咩好爭

唔講thanos
就算講返cw zemo都高質啦下

因為有隱喻

其實應該加插多啲佢見證泰坦星覆亡嘅絕望，
同講下自泰坦星覆亡後，佢見證其他星球都係一樣重現泰坦星嘅滅亡歷史，
而佢之前有嘗試各種辦法都挽救唔到呢種滅亡的命運，
從而令對佢立定決心收集寶石改變世界命運，
咁樣會畀觀眾更感受到佢嘅決心同意志。

另一方面，
其實應該一早鋪排甚至係呢套電影加插多啲佢同佢個女之間嘅故事同關係，
因為見到佢喊嘅時候我覺得好尷尬，
雖然知道呢幕係想表示佢嘅愛女之心，
但由於無故事嘅舖排，令我感受唔到，
如果之前係通過唔同故事表達到佢會因為呢個女做出任何嘅事，
咁去到呢一步我相信大家都感覺到佢嘅悲傷同偉大。

如果做到呢點嘅話我相信呢個角色會更加立體同成功

唔只無鋪排到佢愛女之心
仲調轉寫到佢毫無人性咁款
連gamora都笑鳩佢永遠都拎唔到粒石
搞到個幕真係好奇怪

又講廢話
漫畫係為溝女嚟殺人 確實係幾純粹嘅

所以講佢係最佳反派真係有啲怪
個角色又唔立體，亦唔係特別霸氣
同佢嘅理念其實唔新穎(唔少人睇完覺得呢個概念史無前例)
你話佢係marvel電影中前3優秀反派都好合理，但要扯上最佳就無乜可能

磁力王真係塑造得幾好
真係會令人反思

出場N集嘅"反派"vs啱啱開始有重點劇情嘅反派

我無睇漫畫 亦唔知真正既人物背景係咩
作為一個普通觀眾
我覺得hela係最好。
可能係女性，但佢好有氣場
一出場真係壓晒場
loki呢啲 由第一集開始 一直on9到而家
完全睇唔到點勁
Ultron 我覺得拍出黎係想帶 快銀同女巫入場
Dr. Strange 個反派 如果係 Ancient One
我覺得反而有睇頭
不過果集係純粹又係介紹strange出場
Thanos 呢集算係咁
但太多英雄 難免唔夠詳細

岩 正義聯盟個反派都好過乜thanos

舊香港人：磁力王（亞視卡通譯名）
新香港人：萬磁王（電影譯名）

咩名

focus develop 英雄 咪無時間develop 反派

鬼咩，一部戲就得咁長，avg個個英雄都要出場.....想唧多半個鐘寫下thanos都唔得啦

好快就會死咁幾個

好奇一問，如果Asgardian唔反Hela，其實佢會唔會殺自己友

點解dc製造唔到高質少少嘅世界觀

Killmonger

始終出左得一集，塑造都要時間架
磁力王由細睇到大

你話磁力王有血有肉
我後來睇親就心諗：煩夠肯收山未

我覺得Vulture成功既地方係Michael Keaton做得好有壓迫感，唔著套Suit仲得人驚過著
係車恐嚇Peter果段好出色，佢臨尾仲要加段：
"Now, I've save you life, what do you say?"
"......Thank you"
"You are welcome"

Peter作為一個小朋友俾個大人壓到輸哂個氣勢同信心

Jessica Jones 入面啲反派都好呀

咁你應該睇下劇集gotham
是但一個奸角都有魅力過Agnet of shield

邊個同你講磁力王係反派

佢個概念史無前例
D人少睇戲都會睇過Kingsman呀
第一集咪exactly呢個概念
人地拍得仲好睇d添

除左第一集
其他續集我都唔覺得佢係反派

我記得first class有一幕professor x教佢唔係靠仇恨先可以發揮到能力, 之後佢記番同呀媽嘅開心事搬到成座建築物。

仲有幕係佢去一個村莊殺番3個前納粹

呢兩幕真係好好 簡單兩幕就表現到磁力王嘅感情同心理發化
同表現到其實磁力王都唔係咁奸都係重感情有血有肉 個角色係立體嘅

請睇watchmen

PETER同vulture係車呢段超好睇 好有逼力

但奈可好多人仲停留係反派要好好打
主角要練功打大佬呢D套路上

Michael Keaton 做得真係好好
我覺得佢先係mcu最佳奸角
個動機夠簡單
純粹想搵食養家
但係俾peter阻著曬先開始愈來愈奸

整個系列鋪排mcu屈哂機
Dc仲未瞓撚醒咁啦

無人講 Killmonger

正正經經拍套doomsday clock就正

不過漫畫都未出曬

唔識就咪出聲啦..

漫畫
出到黎電影再講啦

Loki算係mcu最多戲份既反派啦 所以先顯得佢角色性格立體
Thanos 睇先電影真係唔明連登仔憑咩可以吹列佢咁高 d intention 真係完全不明所以

MCU似係單元故事
啲反派集集唔同
無咁多時間畀反派講下自己嘅內涵

而xmen唔同
magneto集集都係到
咁就可以多咗時間嚟交代佢嘅嘢

mcu鋪排二十年都唔會夠watchmen個世界觀咁好
本身文本已經拎過雨果獎
雖然作者都話電影垃圾
但佢個世界觀係架空歷史講冷戰時期同結束
都唔係Dc定marvel嘅問題
成班glory hunter勝利戲迷都唔係睇戲嘅
見個排咩hit就係咁吹捧個套戲

個角式好貼地 Michael Keaton既演技好出色 好深刻

watchmen咪有電影囉deedee

Mcu十隻手指都數唔哂，dc？，無wonder women JL都收撚皮啦

Sor，係有都收咗皮

磁力王唔算反派，成個女人噉，扭扭擰擰

又變咗嘈marvel同dc

數咩唔數唔曬？

其實thanos同個女嘅感情鋪陳太多就冇驚喜了吧
好多人都係睇到佢落淚，甚至真係拎到粒石果刻，先發現佢對個女嘅感情係真

咁都係好

其實有啲唔明點解個個都話Loki係好嘅嘅奸角
真心求教 有無巴打可以講下

同故事贏情有關既
個人覺得X-men本身個背景已經好過avengers
Avengers主要都係組隊打大佬 冇乜細節可言
相反X-men反映緊好多唔同社會問題
利申: 好似係

漫畫佢係好無定向既，電影變到好無厘頭

Kilgrave

Wilson Fisk幾好，可惜

最高質反派 Nolan嘅Joker
雖然好大程度上係演員演得好
但果種癲喪 唔care錢 嘅特質放大左出黎

1970

DR DOOM 玩死左兩次

Zod?

點都係

竟然唔係講呢個Joker

話今次boss好有王念的人
係咪如果同細佬爭一件蛋糕食
會選擇殺左自己細佬

雖然我都係咁諗
不過如果小果一半係你屋企人, 或者係你呢

Thanos 個個霸氣其實係令到hulk唔想出黎再打多次
好可惜電影表現唔到出黎 搞到係醫生同hulk唔夾咁
如果唔係可以個角色立體啲

羅素兄弟親自解畫，話Hulk唔再出唻係厭倦咗俾Bruce Banner利用唻解決問題

其實大家有冇仔細諗過thanos嘅理論合唔合理？
諗過之後可能你會發現有個bug位
問題在於「隨機」
隨機其實姐係按比例（當然實際概率會偏離理論概率少少，但當sample size去到成個宇宙，會概率會好接近理論概率）
想像下依家香港只有100人。當中40個係生產力高嘅人，60個係蝗蟲黎。好明顯，如果40個生產力高嘅人嘅生產效率係低過蝗蟲消耗資源嘅速度，就會做成資源不足。成個香港就處於資源淨消耗嘅狀態。
但依家特首就提出，隨機嘅將一半人，即係50人殺死黎解決問題。你就會發現50人當中有20人係生產力高，30人係蝗蟲。無錯！人少咗，咁資源消耗嘅速度一定會慢咗。但我地嘅問題從來只在於「生產效率低過蝗蟲消耗資源嘅速度」。如果殺完人，最後得返20個人用同樣嘅效率生產資源，而果30個蝗蟲繼續用同一速度消耗資源。香港同樣都會處於資源淨消耗嘅狀態。問題冇真正解決過，你只係拖慢咗香港淪陷嘅時間，但總有一日時辰終會來臨。
所以結論係：thanos都on9！為個錯嘅理念打一大輪。個編劇自己都冇諗過依個問題。
Thanos理念又錯，親情又描寫唔到，何來成功嘅反派？

其實跟本唔合理
原因一萬字都打唔曬
不過睇戲就算

我只係覺得作為一個成套戲嘅基本概念：如果thanos唔係有嘅諗法就唔會去搶stones，咁套戲就可以唔洗拍。
如果個基本概念都錯嘅真係好大個bug囉

不過，我都贊成睇marvel只為咗睇CG。佢係做得好出色，d爆炸場面睇到嘩~~~ 成個月球轟落黎就係得marvel先做到個畫面嘅震撼。

我都有諗過呢個問題，各方面死一半都還好，如果對社會有用嘅人死多啲，咁就真係on9

Ozymandias先正

一有人批評mcu 班fans第一時間一定拎dceu 啲柒野做擋箭牌

其實好中國人思維

電影唔夠出 可惜

等劇集版

最佳例子

MCU啲反派大部份都好差
雷神3 hela本身都幾好，但變咗笑片 同埋啲隊友冇個勁寫唔到個種壓迫感
睇Days of Future Past開場冰人鋼人都收皮真係吸引到啲人去睇發生咩事

MCU主打動作場面既
DC人物刻畫豐富啲

其實唔明點解要分門分派
成日喺度諗佢哋係咪有錢分
我兩面都有睇
無可否認mcu依家係做得好好多
作為觀眾係希望dc力追
拍出自己風格
Mcu唔應該只係同dc比
尤其套JL
好人好姐，你都唔會同弱智人仕鬥數學成績啩

唔係話偏幫邊邊
但講動作場面dc唔會差過mcu

以我個人觀感咋
就好似Captain 3咁 我覺得幾好睇都係因為佢地打得激烈

DCEU係劇情同剪接有問題

我反而覺得視覺上，dc好啲，唔計jl
劇本結構就mcu好啲
人物就各有各好

MCU打自己友仲好睇過打反派

agger
有競爭先有進步

M記fans踩人✅可以
其他人批評m記❌唔可以

咁撚偉大呀？
死既係你，或者死既係你老豆老母你仲會唔會咁諗？

死既係你老豆老母就ok

你講磁力王，我仲以為你講甘道夫做嗰個
原來係reboot版，first clsss嗰個根本唔係反派，係第二男主角多啲
其實舊版磁力王都塑造得好好，夠晒霸氣

打手唔係咁諗

柒撚到
仲話thanos實現你幻想

Xmen部機械人有逼力過同期ultron多多聲
打到d xmen分屍 再睇下Ultron 做緊乜

on9仔

Dc淨係joker 都秒晒marvel 啲反派啦

係，睇復2奧創隻垃圾完全唔知有咩咁勁，得啲雜魚一下一隻
hulk同ironman打仲好睇過打奧創
就算復3都好，thanos啲手下都係垃圾屎，開頭都有啲期望點知全部都死得好柒，真係不改MCU一貫做法

Thoanos其實ok